伸手接11樓墜落女子 保安被砸當場慘死

中國一名保全伸手接11樓掉下的女子，結果被砸身亡。（圖擷取自微博）

〔即時新聞／綜合報導〕中國西安某社區10日上午有一名女子與他人爭吵後，一度站在窗口，社區保全見狀連忙上前呼喊勸阻，結果女子突然從11樓墜落，保全伸出手準備去接，結果卻被女子砸中，雙雙倒地不起，2人均不治身亡。

綜合中國媒體報導，事發社區共高29層樓，1到5樓是商場，6到29樓是住家，目擊者表示，一名女子10日上午在11樓和他人發生爭吵，她一度站在窗口，雖然保全發現後有制止，但女子卻突然掉了下來。

目擊者供稱，保全看到女子摔落愣了約1秒，之後伸出手來準備去接，結果被女子不偏不倚砸中倒地，頓時滿地鮮血，當救護人員趕到時，2人已經死亡。

報導稱，救人的李姓保全今年43歲，已任職5、6年，是退伍軍人，平常相當熱心，還曾衝進火場救人，他的父母均80多歲，女兒才6歲，妻子沒工作在家帶小孩，家屬事發後悲痛地表示，李男是家中的經濟支柱，不知道以後該怎麼辦？警方則表示，全案仍在調查當中。

諗起植木的法則 小林老師接過植木兩次

但係現實點接呀大佬

無撚腦

：我軍人嚟㗎！
：五十年前吖嘛

生前吖嘛

斗轉星移

有無連登物理天才，計算下保安承受幾多力

F=ma

墮落女子導致保安的磁通量改變

mgh?

個保安應該係睇得抗日神劇太多

a=9.8

成500Nm

我都成日咁諗有無可能打橫撞埋去之後一齊碌地下會唔會唔使死
當個個如果係個小朋友或者bb既話

打橫撞一樣冇減低佢向下跌嘅力量

錯啦

5MPa

比盡你5磅 十鳩幾樓跌落黎點樣唔死呀

回魂夜

你估你係張無忌咩

到地面先接住依然同撞落地冇分別

Tan x=11/43
X = 753kg

冇睇天龍八部點正確救人㗎

傻西

學下人

好人真係冇好報

Ft=m(v-u)呀

假如轉左係部電視飛落黎，揼中你都死得啦，仲要個人飛落黎都用手接，以為個人好輕？

張無忌

好人黎

Q=mc三角型T

5-6樓都有可能唔洗死，十一樓點接？
重要自己跳！由佢跳飽佢啦！

Air resistance ?

第一時間諗起

2015年又有單伸手接11樓，但係個人只係重傷。

呢個F係條女受緊果個重力咋... 人地問緊物理天才 你就唔好出黎柒啦

(v-u)/t咪即係a囉 所有公式都係F=ma 延伸出黎

大陸啲新聞有時真係好好笑

擺明送死

終於有人答岩⋯ 嚴格黎講 F = dP / dt, 個力係撞擊過程中唔一定constant

On9... (v-u)t係講緊撞擊過程 t係撞擊時間

化物語咩

a唔一定係g架 仲有個t係乘去左邊 喺右邊應該係除

味一樣lo 天才

係阿⋯ 但唔會當個 a = g = 9.8

學術台

咁你係冇講錯 但上面又9.8又盛 唔知做乜

Change in momentum 啊

回醜夜幅圖笑撚死

上面啲人錯唔關我事 講F=ma 同a=9.81都好似唔係同一個人黎

有野跌落黎伸手接，人之常情....
係佢反應慢，伸完唔識縮者

好慘 好人不過蠢

接既時間當1/4秒, 計啦

你同個保安智商就真係一樣喇

F=△p/△t
=m [(v-u)/△t]
=m a

a≠9.81
∵△t is unknown, v is unknown(保安未必有完全整停個女人，∴v未必=0)

達爾文獎

接力
成班係咪馬戲團出黎
真實做到真係拍爛手掌

Force(地心吸力)=m(體重)*a(每秒向地加速）
Force(食Q受力)=Force(地心吸力)*Displacement(11樓)/Displacement(接停既距離)

Momentum(動量) = Force(食Q受力)/Time(接咗幾耐先停）

死唔死應該睇Momentum 代表衝激咁上下

中學phy唔合格

條友蠢姐，不過都叫一片好心呀

佢以為自己係彈床?

真心覺得撞嗰下a=9.81嗰啲phy攞咩

大家都係11樓

盧覺強表示，若以體重約一百一十磅計算，由十一樓墮下地面，撞擊力高逾一千九百磅，必死無疑，在氣墊卸力下，撞擊力可減弱至四百七十五磅，但四百多磅的撞擊力，亦足以對人體造成骨折創傷。

工人自12樓墜落 雲南工頭蹲馬步硬接自己卻骨折
2009年12月09日 13:59 澳洲日報
雲南省一名劉姓建築工人不小心從12樓工地墜落，沒想到工頭曾冬禎在下方看見後，竟不顧自身安危地奮力跑過去，並蹲馬步、張開雙手接住劉姓建築工人，讓他保住一命，只有輕微擦傷。只是曾冬禎救了人，自己卻全身骨折，還可能終身癱瘓。對此，曾冬禎說，能挽救一條人命很值得。

全身裹著石膏躺在病床上動也動不了，曾冬禎用雙手接住墜樓的劉姓工人，自己反成了重傷患。據瞭解，意外發生在10月17日，當天曾冬禎帶著幾名工人到安寧市太平鎮一處工地，其中一名劉姓工人不小心從12樓墜落，曾冬禎見狀後見義勇為，立刻跑過去以雙手接住。

大陸新聞電視臺主播報導，「曾冬禎在底下，就以這樣姿勢半蹲馬步，雙手接他墜落工友，一個成年人60公斤來計算，從這麼高的高度掉下來，衝擊力是非常大的。」

最後，被接住的劉姓工人僅受點皮肉傷，倒是救人的曾冬禎，因為重力加速度的關係，他全身骨折，連命差點都要丟了。曾冬禎表示，「當時我什麼都沒想，我就去接了。」曾冬禎的太太則說，劉姓工人在11月初已出院，但只在當天來看一下曾冬禎就走了，沒說一個「謝」字，之後再也沒看過他。

根據當地記者打電話詢問，劉姓工人指出，知道自己被曾冬禎接住，但要不要感謝是他的事。而對此，曾冬禎看得很開，直說能救活一條人命，就算自己殘廢也是值得的。

諗起呢單,接到但自己全身骨折攤左

相信佢真係一個好人，本能反應想接住點知 rip

好人嚟㗎，屌你
不過走不出大陸好人冇好報慣例

接bb應該仲可以
成年人就真係必死

先唔理好唔好心
成四十幾歲人都冇常識
以為自己係超人?
企定定係樓下伸手接個跳緊落黎既人呢個舉動同弱智有咩分別

如果每層都有保安,拉一拉條女,之後地下個保安接
個保安會唔會死

點解咁多正評

睇得太多抗日神劇

人地救咗自己但多謝都唔講句,點會係一個人 , 佢又點算救活一條人命 最多話係救咗隻畜生

中三phy唔合格路過

阿裙佢又失戀呀

你估你係超人咩

用手都得,咁condom 都得啦

v=ut+1/2at^2
K.E=1/2 mv^2

W=mgh

好慘

你係咪覺得好搞笑？

個保安係個好人

mgh = 1/2 m v^2
11樓，每層樓最少都3米，h就30m
30x9.81 = 1/2 v^2
v = 24.26

Ft = mv - mu
冇緩沖下嘅撞擊時間 1秒都比多佢 就1秒易計啲
正常女人體重就50 kg啦
F = 50(24.25)
過千嘅力

50kg啞鈴跌落黎你又唔接

應該係條件反射下意識去接冇時間諗後果

起中國仲有人性就會受罪(抽水mode)

因咩差事跳跳跳

做得軍人 書一定讀得唔多 你估個個都咁有常識咩
人都死左啦仲鬧人弱智 係怪都應該怪跳樓條友啦下話

中共管治下，普通人連常識都無，真可憐

成班友 air resistance呢

3樓都唔接得啦
仲要11樓
人人都係超人咩

慕容復

假設條女50kg重
11層樓 我當1層樓3米
11層大概30米啦
v^2=2as~=600
v=24.5ms-1
我當條女同個保安接觸時間係0.5秒
Ft=mv-0
F=50x24.5/0.5～=2500N
接觸時間一定少過0.5s
但係計返air resistance 打和啦
想像下一個250kg大肥婆 你唔中頭都手斷啦你老味
所以呢家保安都要請大學畢業就啱架啦
起碼識physics先啦

Impluse ..

F = m(v-u)/t = ma

0.5?
0.01 就差唔多

真係慘

所以佢咪死左

咪係我唔明樓上咁多on9仔笑佢做乜
個女人跳落黎係幾秒間既事
你抬頭望到個人飛緊落黎就跌死
你仲有時間理性計下自己接唔接到咩?
講就天下無敵

1+1=2

你都on撚9
眨眼都要0.3秒啦
你揸得多豆腐車睇野慢撚左呀

係唔係得我一個睇唔明乜野叫 保全 呀?

F=Ea/c2
a and c are known.

掂一吓要幾耐？

好慘
雖然明知成件事好蠢，但覺得佢好可憐

使唔使咁認真計埋數呀⋯

利申：physics fail

接邊個 唔記得

睇完呢條片都唔明 impact time 短成點就唔好衝出嚟柒

棒球比賽電視機有時顯示力度，好似用緊 0.0001s

一兩秒既事
未必諗得清

就算佢行開唔接 都係會有人屌佢

V=I R

又Force 又potential energy 個啲
你地physics咩grade

六大派

乾坤大挪移

科學唔會理你好人定壞人。Sosad。

仲要比班連登仔恥笑
跟手又話大陸人香港人冷血

記得啦 將垂直速度一下變水平速度

Momentum, pressure 咁基本concept都up唔出
計一大堆數嚇死街坊咩

真係生命值硬接

睇黎你連time of impact係咩都唔知
講緊成個受力嘅時間喎
即係計埋缷力 直至到個保安at rest個下 唔係純粹接觸嗰一下
何況人肉碰撞一定係inelastic collision
你攞段捧球片 好撚明顯係接近elastic collision
咁就梗係0.0001s啦
你不如上網搵條泥膠片睇下啦

pressure 殺唔到人
殺到就打針已經死咗

上體+下體X高除2

衝出黎柒 F=PA呀
Surface area大啲係唔係嗰pressure大啲呀
攞支針出黎講 不如攞你條納米賓周出黎講😂😂

海船不住向岸邊駛去，忽然間一聲呼叫，從懸崖上傳了過來，眾人齊向崖上望去，只見兩個人影，一灰一白，從崖上雙雙躍向海中。

石破天遙見躍海之人正是史婆婆和阿繡，這一下驚喜交集，實是非同小可，其時千鉤一發，那裡還顧到去想何以她二人居然未死？隨手提起一塊船板，用力向二人落海之處擲將過去，跟著雙膝一彎，全身力道都聚到了足底，拚命撐出，身子便如箭離弦，激射而出。

他在俠客島上所學到的高深內功，登時在這一撐一躍中使了出來。眼見船板落海著水，自己落足處和船板還差著幾尺，左足凌空向前跨了一大步，已踏上了船板。當真是說時遲，那時快，他左足踏上船板，阿繡的身子便從他身旁急墜。石破天左臂伸出，將她攔腰抱住。兩人的身重再加上這一墜之勢，石破天雙腿向海中直沉下去，眼見史婆婆又在左側跌落，當下右掌急探，在她背上一托一帶，借力轉力，使出石壁上『銀鞍照白馬』中的功夫，史婆婆的身子便穩穩向海船中飛去。

接幾多kg 以下先安全

變左學術台

mgh = 1/2 mv^2
mean F = delta MV / delta t
Delta t = L / V * 2

L係個減速距離，即係女人撞到保安到完全停低個下，當係保安高度啦
Mean F 俾撞擊時間影響，所以點解人撞落冧既野唔會死，因為delta t 變好長， mean F變好細

名符其實嘅累人累物

你用 uniform motion 去計 time ??

紅字你諗清楚先講啦
講 F 就講完，講乜鳩 pressure?

又不如你搵條 30m/s 既泥膠片我睇？

仲有你條傻閪學好啲數學先啦
用v=s/t
我當唔計缷力
個保安直線由頭接實條女
嗰力由頭食到落腳
(你唔好同我講話條女只係hi一下）
個保安米七
時速24(一定更慢 因為有air resistance)
24=1.7/t
t都係0.07-0.1呢嗰range啦
計埋缷力時間最撚少都0.1啦
0.01 安全套咩屌你老味

有沒高手可以計下條公式
咩都唔識 想學下野

咁梗係無啦on撚9
Resistance=weight > terminal velocity
我只係講緊個比喻 你嗰棒球例子一定錯

因為你呢一句，變左學術post

我打撚錯姐 唔好嬲啦

咁都有世界大戰

慕容復見二人從山峰上墮下，一時看不清是誰，便使出“斗轉星移”家傳絕技，將他二人下墮之力轉直為橫，將二人移得橫飛出去。 【他這門“斗轉星移”功夫全然不使自力】，但虛竹與童姥從高空下墮的力道實在太大，慕容复只覺霎時之間頭暈眼花，幾欲坐倒。

【凝思半晌】，道：“姥姥數十年不下縹緲峰，沒想到世上武學進展如此迅速。那個化解咱們下墮之勢的年輕公子，這【一掌借力打力】，四兩撥千斤，當真出神入化。另外那個年輕公子是誰？怎地會得'凌波微步'？”

Pressure殺唔到人 ？

針頭破壞既係相對小面積 但破壞力你自己諗下

海底pressure 抽真空pressure?

計乜撚
mgh咪無囉屌
中2雞

Force同殺唔殺到人冇直接關係喎

Agree 有力就有Pressure
兩者點會無關
用針黎做例子顯得無乜野
我夠可以用貨櫃壓到花生粉碎做例子黎顯得佢破壞力好強

你衝出嚟柒把撚咩
用米7當高度，你隻手生係頭殼頂定點
我就當你 uniform motion, 根本個 distance travelled 就 1m 唔夠

你用米7 都計到 0.07, 仲好意思講卸力
點卸呀？由10米開始接起，落到-10米咁卸力呀

24m/s 學人講 air R, 你究竟知唔知去到幾多風阻先 significant?

Conservation of Energy
Fluid resistance, depends on boundary layer
Impulse, depends on time interval
Stress, depends on contact surface

pressure 用法只係限於條女點死
撻落地就 pressure 最細唔穿
用鋼纜接條女就 pressure 大到切開條女
用針接條女就 pressure 再大，大到直穿
根本就唔關佢死唔死事

Inelastic collision係咪會增加time of impact先

好彩一齊瓜老襯，如果個女人死唔去係真情何以堪

同埋佢中頭喎c fu
呢家唔係講緊條友食左幾多力咩😂

成班傻仔物理天才 你連佢地2個碰撞時間都唔撚知
比你知條女幾重由幾高跌落黎空氣阻力有幾多你點撚樣計個力呀傻仔

你用 1.7m 已經拎到盡，time of impact 前題係要掂到囉
1.7 係當條女穿過哂成個保安 + 保安變屎餅
頭先我話 1m 我都覺得太長添，20cm都可能比多

同埋最重要係 time of impact 根本就計唔到 (base of existing info)
因為最基本係 d=vt 根本就唔可以係 deceleration 時用
deceleration 會令時間長，但我呢家就係 challenge 你個 estimation 由 step 0 已經錯

正評係俾植木的法則

因咩差事跳跳跳
粵語配音 好神

見到fluid mechanics 又air resistant 個啲

頭都暈埋

洗唔洗計埋 樓頂樓底個氣壓差 地心吸力差 空氣熱力uplift, object shape factor

It is the differential acceleration between different parts of the bodies that kills them.

以為自己張無忌識乾坤大挪移

你係咪想講 jerk=da/dt 呀？
睇黎有大學物理程度嘅學生了

如果冇配音呢套野會好撚悶

中國可能1千萬人入面先有一個係好人，家吓又再少一個

已經唔係好人，係蠢人。

張無忌接完人都見頭暈啦

咁俾你會點做?

其中對白： 條傻佬咁鐘意押韻 我都覺得好過癮
如果唔押下韻 d觀眾好易悶親

想學張無忌乾坤大挪移接住d人跳落黎？睇太多武俠片

斗轉星移VS乾坤大挪移 ，點睇

無人覺得個保安好勁？咁都接到
我懷疑是咁啱企正個位壓死

其實當佢差唔多著地 應該一腳係側邊踢開佢 咁應該救到跳樓條友一命

乾坤大挪移都唔識？

唔記得跳起左腳踏右腳卸力

個保安一定無9陽神功打底 所以失敗左

係大陸真係好撚慘 救到人又比人告呢樣個樣 宜家救人個個自己都死埋 係大陸其實係咪應該乜撚都唔好理 掂行掂過

RIP
喺中国做好人真係慘，救人枉死仲要俾連登仔恥笑

係咪得我一個睇到保安變左保全

台灣字黎

樓上班dse雞返去溫physics啦 阻撚住哂

你夠大力實鬼物理學咩

大陸狗真係......
好似老撚馮咁
係大陸做好人真係無好報

其實佢唔死可能都係做一世保安
咁樣死都幾型

我都記得呢幕

家屬，經濟支柱

11樓女子同無腦保安撞埋一齊既嗰道力？
Conservation of Momentum
m1 v1 =m2 v2 ？

v = sqrt(2gh) V係女人去到保安ge速度
F = (-mv)/t 假設接得住個女人要幾大力
t 係保安接住女人ge時間

見到未? 喺中國做好人係唔會有好下場 仲要俾人恥笑 冇眼睇
乜都要用腦 梗係啦 香港人咁精 所有咁撚自私囉

人地嗰一刻出自好心淨係想去救人 諗都冇諗就去接人 你唔好同我講一秒乜乜物物啦小學雞 死撚埋仲要俾你笑 真係慘 連登仔個撚個都冇腦 仲要冇人性

呢個post好撚好笑
btw 好人嚟嫁屌你

下世小心啲

話唔定呢個係肥婆

momentum doesn't conserve: net force from the floor

屌啦星。。真係痴撚線

個個變專家
落地前都已經成幾千N，理鳩佢會承受幾多咩，要去用人抵消返個衝擊力，變屎餅就得嘅

入黎順便溫埋書 聽日考mechanic

y=on9

諗起成語動畫廊集螳臂擋車

就算係動量 動量點會係F/t 衝量動量亂曬坑 溝埋兩條式

F=delta p /t = (mv-mu)/t
通常受力時間係接近一瞬間 ~0.01s
假設有個好厚嘅大氣墊盛住
令到受力時間t大大增加 個F就會減少好多
所以唔駛死

Delta p係轉過 轉嘅係受力時間t

用手接

以為自己super man 咩

豬都冇咁撚蠢

小林老師係天介人又點同呢

界

唔用腦

係中國真係咪撚做好人

如果你assume uniform deceleration (which is nearly impossible)
用fs =mgh 就可以啦
假設手係1.2米，樓底2.5m，女人重50kg
F = 50*27.5*9.8/1.2 = 11,000N

當你隻手2米都起碼過5000N力，人體點樣承受？仲未計手臂接觸面唔夠大，個壓力會高。

重點

惻隱之心，自然反應
得果一秒，唔通佢真係計過諗過覺得自己無撚敵先衝上去咩。想救人自然衝左出去咋
雖然係大陸，但今次就算吧啦

畜生都會感恩啦 昆蟲會咩

應該要查下data 搵返個terminal velocity 再計會準d

我用displacement點都好過上面班on9要假計個time啦

仲幫你計埋最重要既momentum
屌你咁都全負皮？
上面班中學都未畢業打埋啲鳩野就正皮？

又唔係on9既 可能果一刻救人心切 所以下意識衝左出去左接個女人
RIP

諗諗下momentum唔係好重要
知道Force就得 自
順便清埋concept

請問... 有答案未?

F=mgh/s
s=接既位置與地面之間距離(~1.5m)
m~50kg h=~30m(10層) g~9.81
F=9810N ->1000kg

每即都受緊1000kg既力，唔死都殘廢

不過正常唔係平均受力
Max force可能高成倍

睇咗咁多層replies好感慨

呢條問題表面好簡單，主要都係 change in momentum 同 impluse 既關係
但實際計落都咁麻煩，因為太多unknowns
當然實際做estimates就夠，個magnitude差唔多就算

咁而家最大既問題係 impact of time 個estimates應該係幾多
air resistance 可唔可以唔計

有無 Physics undergraduate/MPhil/PhD/PostDoc/Professor 出黎解下話 ?

伸手都得
咁condom都得啦
你有無腦架

不偏不椅

連登仔個個都physics精英
但係單新聞重點係保安

成班中學雞計數

點解會覺得自己接得住

落黎果下過500kg都似
我諗即使大隻佬只伸手硬接接，對手都會斷

呢種情況如果係都要接，我諗只能係百鳩幾米衝跑，瞄準條女落地一刻飛撲個身體，格硬以水平既速度緩衝直落既速度，不過我諗都重傷

利申鳩up

做好人要拎埋自己條命一齊陪葬 咁樣只係鼓勵啲人做傻鳩

佢地會話你地on9，考試咩，跳樓死個人都要計數仲要拎哂所有practical factors黎計，用電腦啦傻鳩

至少正評比保安

要救人起碼要識斗轉星移、凌波微步同有個大肚腩

保安哥哥,要怨就怨你唔係連登仔

肯救人就好難得

力同能量兩樣野

印象中有新聞講有人接過,不過對象係bb仔同無咁高,不過接既人都斷左兩條骨

用生命值硬接

一句多謝都無.重話自己多唔多謝人係佢既事
救人o個個唔嬲真係真大愛主義

你唔係想講momentum=mv掛

人地救又話冇腦，唔救又話這就是中國，你地想點撚樣架.....

咁坦白講
就算伸手救 最大機會攬炒
有個路人甲跌落黎 我一定避開囉 無理由以身犯險
最多佢跌完未死既話 我幫手急救下 Call白車
用手接果啲 一係聖人 知自己好可能死都照接
一係傻人 以為接完皆大歡喜

起碼識九陽神功 乾坤大挪移先敢硬接

伸完縮返會唔會比人告誤殺/謀殺？

屌你，呢d真係用生命值硬接🙌